<resources>
    <string name="app_name">Color Descriptor</string>
    <string name="button_find_description">Определить цвет</string>

    <string-array name="colors">
        <item>Красный</item>
        <item>Оранжевий</item>
        <item>Желтый</item>
        <item>Зеленый</item>
        <item>Голубой</item>
    </string-array>
    
    <string-array name="descripton_of_temp">
        <item>Красный цвет, как и остальные цвета теплой части спектра визуально приближает предметы. Поэтому красный фон обычно не используют. Гармоничнее смотрится картинка с фоном из цветов холодной части спектра, а цвета  теплой части спектра на переднем плане.</item>
        <item>Оранжевый цвет популярен на Востоке. Это цвет солнца, огня, пряностей, фруктов. Он  ассоциируется с радостью, жизненной энергией, сексуальностью, самообладанием. Он — цвет объединения полов (считается, что красный – мужской цвет, а желтый – женский, следовательно, оранжевый, как желтый смешанный с красным, олицетворяет оба пола)</item>
        <item>Первая ассоциация с желтым цветом – солнечный свет, а он особенно важен после долгой зимы. Весна, оживление, радость, общительность, суетливость – основные характеристики желтого. Это цвет цветения, созревания, плодородия.</item>
        <item>Зелёный цвет мотивирует встать с кровати ранним утром и начать действовать. Не просто так именно этот цвет на светофоре разрешает движение. Людей предпочитающих его принято считать надежными и благородными. К ним всегда можно обращаться за советом и помощью. Зеленый цвет – один из самых распространенных в природе. С ним связано множество интересных и забавных фактов.</item>
        <item>Голубой цвет появился в Шавене благодаря андалузским еврем, нашедших пристанище в Марокко. Согласно библейским заветам, синие и голубые оттенки символизируют молитвенное покрывало талит (талес) и напоминают евреям о Боге. В современном Шавене уже не осталось евреев, но местные жители продолжают красить стены в кобальтовый цвет.</item>
    </string-array>
</resources>